\documentclass[a5paper]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{lipsum}

\usepackage{xcolor}
  \definecolor{myRed}{HTML}{D46C7C}\newcommand{\myRed}[1]{\textcolor{myRed}{#1}}

\subject{Betreff}
\title{Titel}
\subtitle{Untertitel}
\author{Erster Autor\thanks{Fußnote zum Autor} \and Zweiter Autor\thanks{Fußnote zum Autor}}
\date{\today}

\begin{document}

  \maketitle

  \begin{abstract}
    \bfseries\color{myRed}
    Ein Abstract ist eine prägnante Inhaltsangabe, ein Abriss ohne Interpretation und Wertung einer wissenschaftlichen Arbeit. In DIN 1426 wird das (oder auch der) Abstract als Kurzreferat (auch als Synonym verwandt) zur Inhaltsangabe beschrieben. Dadurch wird die Arbeit vor der Veröffentlichung beschrieben bzw. beworben.
  \end{abstract}

  \lipsum

\end{document}
